\chapter{背景介绍/工具介绍}

本部分内容主要介绍一些背景知识或者用到的工具等等，主要是一些理论基础，以及为何要引入该理论。此示例中则简要介绍一些基本\LaTeX 元素的用法介绍，包括代码、公式、图片、表格等。现分别阐述如下：

\section{代码的写法}

写代码时，由于用到了\mintinline{latex}{minted}包，于是需要系统中安装\mintinline{latex}{pygmentize}。这是一个Python库，用于高亮代码，因此可能需要事先安装Python环境。装好Python之后，利用下述命令即可，可能需要重启。

\begin{minted}[linenos=false, frame=lines, framesep=2mm, fontsize=\footnotesize]{bash}
$ pip install pygments
\end{minted}

在插入代码时，应尽量插入最核心的代码\emph{片段}，不可一次性插入过多代码，以不超过半页为宜。若超过半页则说明代码可进一步优化。所有插入的代码应在正文中进行必要的解释，最好能涉及到设计模式，这样一来可以将多种实现方式进行对比，分析出更合适的实现方式，同时也增加了篇幅。

下面是几种常用语言的显示效果：

\begin{minted}[linenos=true, frame=lines, framesep=2mm, fontsize=\footnotesize]{cpp}
#include <iostream>
// 这是一段西加加代码
int main(int argc, char const **argv) {
    std::cout << "Hello" << std::endl;
    return 0;
}
\end{minted}

\begin{minted}[linenos=true, frame=lines, framesep=2mm, fontsize=\footnotesize]{python}
# 这是一段蟒蛇代码
def hello():
    print('Hello')

if "__main__" == __name__:
    hello()
\end{minted}

\begin{minted}[linenos=true, frame=lines, framesep=2mm, fontsize=\footnotesize]{java}
// 这是一段爪洼代码
public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.print("Hello\n");
    }
}
\end{minted}

\section{公式的写法}

行内的公式直接这样写就行了$\frac{f(x)}{\sqrt[\mu]{1-f(x)}}$，行间的公式要这样写才行：
$$\int_{x,y\in\Omega}^{}{\frac{g(x, y)}{f(x, y)}\mathrm{d}\sigma}$$
或者这种带编号的公式~\ref{eq:1}：
\begin{equation}
	\label{eq:1}
	\int_{x,y\in\Omega}^{}{\frac{g(x, y)}{f(x, y)}\mathrm{d}\omega}
\end{equation}

\section{图片的插入}

图片的插入比较简单，如图~\ref{figure:sample}所示。

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.6\linewidth,keepaspectratio]{data/chapter-1/placeholder.png}
	\caption{示例图片，注意标题应在图片下方}
	\label{figure:sample}
\end{figure}

\section{表格的插入}

插入表格也比较容易，见表~\ref{table:sample}：（这种写法可以实现跳转功能）

\begin{table}[htbp]
	\centering
	\caption{示例表格，注意标题应在表格上方}
	\label{table:sample}
	\begin{tabular}{r|c|l}
		\toprule
		\textbf{序号} & \textbf{姓名} & \textbf{性别} \\
		\midrule
		1 & 张三 & 男 \\
		2 & 铁牛 & 女 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

需要注意的是，不论是图、表还是其他，只要是\textbf{非文字元素}，一旦出现，\textbf{必须在正文中有所引用和描述}。

\section{本章小结}

本章简要介绍了基本\LaTeX 元素的用法。
